「黃色經濟圈」認證要大家幫手 - 籌款箱計劃

基於以下九項原因

1. 黃色經濟圈非常重要

2. 黃色經濟圈暫時只覆蓋餐飲業

3. 黃色經濟圈沒有十分完善認証

4. 612人道基金收入來源單一，不夠持續性

5. 各基金戶口容易被政府及銀行封戶口，容易失去所有支援金錢

6. 支援基金根據612本身說法，雖然財政暫時充足，但金錢揮霍得極之快，而且每一單案件花費巨大，必須有持續金錢支援

7. 很多黃色生物因為網上眾籌麻煩所以未有捐款

8. 香港超過8000間食肆，若只有十分一願意借出位置作捐款箱，都能夠得不少支持

9. 如果食客可以每次購物後把錢捐出，數量會十分驚人

因此本人希望得到各位支持開啟聚籌項目，設立認証，分階段將支援612基金的籌款箱安放在願意放於店內的鋪頭，並會於門外貼上黃色經濟圈認證貼紙。

籌款箱大約$250一個， （只作參考，絕無利益關係，會再選擇使用邊間店生產籌款箱，批發價可能更平）。而初步估計8000間食肆若有十分一願意參加，會有800間店參加，籌備箱價錢會係20萬，加上大約每張$20蚊貼紙印刷費（要再睇報價）$16,000，加埋21萬6000蚊，再睇成效推行第二階段。現在就睇各位是否同意開始眾籌，或者有咩意見。

法律問題方面，籌款會用信托形式進行，本人以及店老闆會受信托法監管。另外香港法例規定凡根據簡易程序治罪條例(第 228 章)第 4(17)條提出申請，以獲准在公眾地方
籌款.........。倘將所籌得款項作其他用途，則該等申請應向民政事務局局長提出....... 但信托會在私人地方進行，而且信托非慈善信托（charitable trust)，因此會有taxation requirement，subject to cap. 622 company ordinance and cap. 112 inland revenue ordinance，詳情會與律師相討。

另外本信托所得金錢會用於612基金信托，好處為若612基金信托被銀行或警方封鎖，仍可以獨立運作，詳情會與律師相討。

因此如果多人同意的話將會進行下列活動

1. 分階段於18區推出和理eat認証，貼認証貼紙以及放籌款箱

2. 將會與「和理eat app」負責人聯絡，利用籌款箱以及認証貼紙完善認証機制

3. 分階段推出食肆以外認証

4. 與連鎖店聯絡，睇下會否同意擺放籌款箱

5. 與612人道基金律師相討信托法律問題

6. 與社會福利署聯絡相討法律問題（進行中）

7. 本人會在得到612基金律師回覆後才開始眾籌，不會單獨行事。所以不必擔心本人誠信問題，本人必定會與612基金律師合作

希望各位可以回覆支持或者講出意見，如果有人專業人士可以接手幫忙，本人極為樂意。

推，唔該

推X2，唔該

推X3，唔該

推X4，唔該

推X5，唔該

睇定d先，但推

支持，可以方便倒大家